---
title: >-
    شمارهٔ ۴۳۸
---
# شمارهٔ ۴۳۸

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>سخن در پرده می گویی، زبان دانی همین باشد</p></div>
<div class="m2"><p>دلم از غمزه می جویی، فسون خوانی همین باشد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>اگر فرمان دهی بر من، طریق بندگی دارم</p></div>
<div class="m2"><p>چو می دانی طریق بنده فرمانی همین باشد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>مرا کشتی به تیغ غم، نمی گویم پشیمان شو</p></div>
<div class="m2"><p>سری ز افسوس در جنبان، پشیمان همین باشد</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>سلیمان دولتی از رخ، چرا خط می کشی بر من</p></div>
<div class="m2"><p>به موران می دهی خاتم، سلیمانی همین باشد</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>زهر مو بسته ای زنار و می گویی مسلمانم</p></div>
<div class="m2"><p>بگویید، ای مسلمانان، مسلمانی همین باشد؟</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>در خوبان زدی، خسرو، همی دانم سزا دیدی</p></div>
<div class="m2"><p>سزای آنچنان کاری، نمی دانی همین باشد؟</p></div></div>